\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[margin=3cm]{geometry}

\title{Recht voor Informatici\\Opdracht 3}
\author{Erin van der Veen\\s4431200}

\begin{document}

\maketitle

\section{College}
Privaatrecht door Prof. mr J.B. Spath in GR 0.100 op 14-09-2016 om 8:45 betreffende de Totstandkoming van Overeenkomsten.

\section{Onderdeel/Rechtsbronnen}
Zoals hierboven al vermeld ging het college over de totstandkoming van overeenkomsten. De eerste helft ging echter over stof die de studenten de week ervoor behandeld hadden. Artikel 3.35 en 3.36 van Burgerlijk Wetboek boek 6.

Het college begon met de zaak Eelman tegen Hin betreffende een koopovereenkomst. Eelman was geestelijk niet gezond en de vraag aan de studenten was of de koopovereenkomst rechtsgeldig was. De studenten waren er van overtuigd dat de koop overeenkomst wel rechtsgeldig was op beroep van Art 3.35 van het Burgerlijk Wetboek. Ik had geen idee waar ze het over hadden maar gedurende het college werd mij duidelijk dat dat artikel samengevat kan worden als: de overeenkomst is rechtsgeldig wanneer er aangenomen kan worden dat er sprake was van goedwaardig vertrouwen. In deze was dat inderdaad zo, gezien het feit dat Eelman probeerde te verbergen dat hij geestelijk niet gezond was.

De tweede zaak die in de eerste helft van het college behandelt werd is de zaak Westhoff tegen Spronsen. De professor zei dat deze zaak heel beroemd was, maar ik had er nog nooit van gehoord. Het doel van het behandelen van deze rechtzaak was wederom om BW 3.35 te oefenen. In deze zaak bleek echter dat er een mogelijkheid is om onder dit artikel uit te komen, wanneer er sprake is van een hevige gemoedstoestand of een geestelijke stoornis. De hoge raad had besloten dat dit niet het geval was. Meneer Westhoff was niet boos "genoeg" om hier beroep op te doen.

De derde, en teven de laatste, zaak die dit college behandeld is, is de zaak van de vermoorde bruid. Ook hier ging het over een uitzondering op de overeenkomst die gesloten was. Ik ga hier niet verder op in.

De tweede helft van het college ging over nieuwe stof; het daadwerkelijk tot stand komen van overeenkomsten. Er waren een paar hoofdregels waar aan voldaan moest worden. De eerste regel was dat beide partijen het eens zijn met de opgesteld overeenkomst. De uitzondering hierop waren: formele overeenkomsten en re\"ele overeenkomsten. Ik moet bekennen dat ik niet meer weet wat ``re\"ele overeenkomsten'' zijn.

Een tweede regel is dat er sprake moet zijn van 2 eenzijdige rechtshandelingen die samen een meerzijdige rechtshandling vormen. Aanbod + Aanvaarding = Overeenkomst.

\section{Verschil}
Er zijn super veel dingen die ik opgemerkt heb. De meest opvallende is waarschijnlijk dat de helft van het college gebruikt werd om stof van de week ervoor te herhalen. Ook merkte ik op dat de meerderheid aantekeningen maakten op de laptop (en dan vooral MacBooks). De hoeveelheid van de studenten is me natuurlijk ook niet ontgaan. Ik had nooit verwacht dat er zoveel mensen \'e\'en studie zouden volgen.

\section{Wat kunnen we elkaar leren}
Wat wij van de rechten faculteit kunnen leren is... de wet. Er zijn heel veel basale dingen over het recht waar ik totaal niks vanaf weet. Een voorbeeld dat besproken werd in het college zijn advertenties van supermarkten, en het recht dat de klant daaruit krijgt.

Recht in het algemeen kan van de informatici de Arch mentaliteit leren. KISS: ``Keep It Simple Stupid''. Wanneer ik naar het recht kijk heb ik het gevoel alsof het onnodig complex is en totaal niet up to date is met de ontwikkelingen in de technologie. Daar moet zeker iets aan veranderen. Ik moet natuurlijk erkennen dat ik totaal geen verstand heb van het recht.

\section{Wat heb ik geleerd}
Alles. In section 2 beschrijf ik grofweg hoe het college verliep. Alles wat daar behandelt werd was nieuw voor mij. Ik heb vooral geleerd dat het wet exacter is dan ik dacht. Er zijn overal regels voor.

\end{document}
